美國F－35B戰機在西太平洋首次投射「精靈炸彈」大秀軍事實力

美國F－35B戰機在西太平洋首次投射「精靈炸彈」大秀軍事實力

美國本周調派F-35和F-22隱形戰機、B-2隱形轟炸機在菲律賓和中國東海進行演訓，F-35B隱形戰鬥機還首次投射「精靈炸彈」，展現美軍堅強實力。

《外交家》雜誌報導，根據美國印度太平洋司令部（U.S. Indo-Pacific Command）的一份聲明，本周在菲律賓和中國東海（西太平洋）的演訓當中，美國海軍陸戰隊的短距離起飛和垂直起降（STOVL）的超音速第五代F-35B隱形戰鬥機，從胡蜂號（USS Wasp LHD 1）兩棲攻擊艦起飛，並試射精靈炸彈（Smart Bombs）。

F-35B戰機首次投射雷射和衛星導航的攻擊炸彈

F-35B戰機首次投下雷射導引炸彈GBU-12「鋪路」II型（Paveway II），以及衛星導航的GBU-32聯合直接攻擊炸彈（JDAM）。GBU 12和GBU 32為通用炸彈，重量分別為230公斤和460公斤）；F-35B戰機上還裝了CATM-9X空對空飛彈。

「我們通過從胡蜂號戰艦起飛，與模擬敵機對戰，利用內部彈艙和外掛的精確導引炸彈，投彈打擊模擬目標，而後以垂直降落的方式返回「胡蜂」號戰艦，這是海軍陸戰隊第31遠征部隊的F-35B分隊第一次進行這一級別的作戰訓練。」「胡蜂」號F-35B分隊隊長朗特里（Michael Rountree）表示。

F-35B於2018年9月首次在阿富汗支援攻擊行動

2018年9月，F-35B從阿拉伯海巡航的胡蜂級兩棲攻擊艦埃塞克斯號（USS Essex LHD 2）起飛，到達阿富汗進行第一次近距離空中支援攻擊行動，該戰鬥機外掛吊艙上安裝GBU-32聯合直接攻擊炸彈（JDAM）。

值得注意的是，據美國軍火商洛克希德馬丁公司稱，F-35B的單價最近有所下降，日本預計未來幾年內採購42架F-35B。

「胡蜂」號雖為兩棲攻擊軍艦，卻有如一艘小型航空母艦，可以搭載31架軍用飛機，包括AV-8B「獵鷹II式」攻擊機、MH-60S「騎士鷹」（Knighthawk）直升機、AH-1Z Viper直升機和MV-22「魚鷹」（Osprey）傾轉旋翼戰機。 2017年，「胡蜂」號被改裝為能夠容納6架F-35B。

台灣 vs Chi-na 譯法

射精 靈炸彈

香港好似用聰明炸彈

會唔會就快出龍咁威個個聰明手榴彈

f35彈倉好似只帶到2粒

無知一問 Smart bomb點聰明法？

但有網台咁講

其實唔係新嘢嚟

2003年已經有用

除咗用熱感、紅外線、雷射誘導、衛星之外

不嬲都可以用地面部隊直升機甚至坦克 互相交換數據然後追擊的人

係中東堆俄國傭兵